黃子華棟篤笑 你覺得邊場最唔好笑？

我覺得係兒童不宜

金盆啷口

越大鑊越快樂

愈後愈唔好睇
以前好睇係因為講時事 講政治

前期跟住去邊到
其實要重睇
先知佢講乜

棟篤特工

唔關事
以前好睇係因為佢捉到個節奏同識一路搞大個氣氛
以為就算講濕鳩野佢都好笑
因為個節奏好分明好清晰 個節奏係一路推上去
兒童不宜係開始講既野唔好笑
越大獲開始係講野個語氣唔同左 又要靠過場音樂 又無節奏
後面個啲已經變左純粹捧場同一定會笑不過笑完都唔知笑乜個隻

啱啱開始嗰啲..好似娛樂圈血淚史咁...
唔係咁貼身...但唔知點解硬係覺得好笑啲...
而近嗰幾年就共鳴大啲..因為切身經歷緊呢個社會變化...
但用棟篤笑講出黎無咁好笑..因為都點都唔及個社會可笑....

分左段冇連貫性,,轉場轉得好弱
重要講埋堆MK野 咩阿嫂又阿爺膠碗,,

娛樂圈血肉史1
冷場唔少
但第一次做係情有可原

越大鑊越快樂
個tone頂唔順
第1次做4面台，睇得出佢想試新野（做型，表達等等）去駕馭，但弄巧反拙，好彩佢下一個嘩眾取寵佢可以tune番正，用番個親和一面去deliver

金盤𠺘口係咪唔會出碟

有新show就出嫁啦

我duo 落黎燒一隻賣俾你

兒童不宣打後

洗燥

其實做咗廿年都仲諗到咁多野講已經好勁
唔係後期無咁好睇
而係前期9幾年已經睇到咁透 有種唯我獨尊嘅感覺

乜代宗師完全笑唔出

真
仲衰過唔癡線

完全係智障式尷尬

上年喺YouTube 睇秋前算賬

睇完笑唔出

秋前真係好精彩

金盤
基本上兒童不宜後係分捩點，每場有3分1都笑得出下

掉轉講
通俗最襟睇係 冇炭用 拾下拾下
最透徹咁睇世代係 秋前
最警世 末世財神
最深 色情家庭 跟住去邊度 觀眾根本跟唔到，睇第2,3次先笑到
不過最多經典係兒童不宜，魚蛋論、進化論、飛行棋

上紅館後都退步咗，金盤就回勇嘅我覺得

金盤都一般

未世財神笑到仆街

兒童不宜連佢自己半場果時都問係咪麻麻

金盤前嗰兩個真係完全唔掂水平低97前嗰啲一大截

秋前算賬依家睇返都覺得好撚痴線 嗰種預言成真

金盤幾好
越大獲越快樂麻麻

兒童不宜開始打後都麻麻地
冇左以前個陣市井味, 冇左個種同聲同氣既感覺.

金盆啷口
係講緊正經野
反思左好多野
有深度過所有佢其他嘅棟篤笑

利申：入場睇，聽到好sad

做紅館開始唔好笑
個場太大，好難互動

兒童不宜開始d 觀眾多咗，迎合大眾化師奶港女口味，開始變成冇咩深度
最柒佢4面台開始真係以為自己好撚靚仔喺度引d 女fans 尖叫好撚嘔心

以前做起承轉合同首尾呼應做得好靚
唔知係咪佢覺得後來無人欣賞就唔做
最初最初佢有用巨型鞋同巨型櫈做舞台劇設計
好似都係話無人睇得明然後第3次左右開始就唔搞

兒童不宜同越大鑊越快樂算比較差
早期色情家庭 娛樂圈血淚史 跟住去邊到 笑點都無後期咁中 但係都同年代有關 同埋果陣都係岩岩開始 無摸觀眾摸得咁透
金盆浪口本身我就唔當係棟篤笑 主要作用的正式告別

咁我覺得呢樣野無得怪佢既
聽過佢娛樂圈血淚史後
佢都做左咁多年 咪俾佢係台上自high下 到後期觀眾都好俾面佢最緊要佢開心又過到癮

唔知點解香港嘅stand up要做兩個幾三個鐘
人哋外國啲special都係一個鐘
變相集中同好笑啲好多冇冷場

嘩眾取寵, D笑位完全無驚喜, 唔夠突然
如果係聽得多佢棟篤笑, 基本上會聽得出佢舖緊個笑位, 會估到佢想講咩

但以前 (紅館前), 佢D笑位係完全急轉彎個種, 好有SURPRISE

例: 我話, 阿強, 人地係女人黎架喎

呢D笑位真係唔去到最尾都估唔到, 真係好正

真 佢拾下拾下同冇炭用係最拿捏得最好 節奏最正既兩個棟篤笑
係預設好一引到你笑 之後會再連住爆落去 仲要係有point

最早期係有啲心思係舞台到

金盤𠺘口唔係攞來笑
係攞來作為一個自白/回顧/告別

打膠爛啲碗好好笑wo

...

仲有澳雪沐露

完全笑唔出

冬急呀雪

最近幾次講果d
講政治果d係笑唔出

在座有邊位三十歲仲係處男...!!!

末世財神，到而家聽都仲會覺得好正

我諗佢呢種人
冇可能真係覺得自己靚仔而咁做引人尖叫
係做個氣氛set好晒
明知大家幾時笑幾時尖叫幾時嗌回水
至會咁做啫

諗棟篤笑, 講笑話引人笑, 本身係極難
佢諗到咁, 咁多場, 其實好勁
但去到有啲位
睇耐咗既fans都開始慣咗佢啲路數 知佢點鋪排
其實佢都知, 點排到去邊個位笑
幾時大家嗌回水除褲
所以後來有啲場似變咗睇show大家配合咁
有啲嘢變咗係感覺本身其實唔算好特別好笑
但因為喺佢個場由佢把口講出嚟就覺好笑

我自己覺得冇炭用最好

另外好笑同幽默又係兩回事
好笑既嘢可能擺邊都好笑
幽默要特定既人同場合

係

全場都冇乜笑位

有深度過秋前算帳？

全部4面台嘅show都係垃圾

以前果啲真係背到出黎
越近果啲越冇記憶點

有少少周星馳 黃百嗚feel
係咁翻炒冷飯但真係笑唔出

我個人覺得金盆啷口係非常高質

但其實講深度, 色情家庭同趕住去邊都高質過秋前算帳

係 真係背到 同啲同學可以一人一句砌返大部份冇炭用 拾下拾下之類

近嗰啲真係唔得

色情家庭係用棟篤笑嚟包裝自己個悲慘童年，係子華挖自己挖得最深嘅一個show

打錯:跟住去邊

呢個真係接受唔到

秋前係講香港當前嘅荒謬同不安，都好深，但要係當時當刻嘅香港人先最會有共嗚

但色情家庭某程度係佢自己成長嘅reflection , 講佢對家庭同愛情嘅睇法，而跟住去邊度就講人生嘅目標同方向，呢兩個topic 我覺得會永遠引起所有人嘅共鳴同思考

悶到訓著（堅）

近個啲根本只係度個笑話
以前個啲係諗好講啲咩題目 然後係個演講諗用咩語氣 點樣表達 再加啲嘲諷落去黎令大家笑 大家係笑緊件事既本身

仲要大大聲講「呢個係今晚第一個笑話」嘩我個陣睇真係心諗 黃子華發生乜事
講真唔係唔好笑 以前「一兜hea甩嗶lead」都係咁玩 但個鋪排 引用 講法高好撚多
依家兜口兜面同你講爛gag 仲要一場唔止一個喎

都係, 可能秋前太好笑, 變左無咁沉重, 表面上會少左份深度
其實都係口味問題
各有所好

自從要用音樂做間場轉TOPIC之後 就無咁好睇

係「一兜ber lung he li」

呢個有深度好多
佢初時以為係個鬼妹講緊d佢唔識嘅外文，覺得自卑，
到後尾先發現個鬼妹係講普通話，講連英文都講唔正 ，將 you don’t belong here 講做「一兜ber lung he li」

仲以為開依個post會比人屌
點知咁多人同感

另外
棟篤特工都麻麻
一代宗師直情

秋前算帳直頭係睇到喊

呀爺食壽司殺人個段係邊場？
呢到真係好撚好笑，同埋講得好岩，道出左一啲身為國民既尊嚴（但其實佢呢段係偏紅，子華係藍的，呢段印象中係緊接前面提過佔中之類既野）

棟篤特工都係一完佢心願 再做多次導演
唯一好睇既地方係佢碌爆張人情卡 蔡少芬個幕有feel

一兜be lun he li同冬急阿雪雖然兩個都係講唔正某種語言嘅產物
但一個係純粹爛gag (定佢其實有深度但我get唔到）
一個係帶出種族同社會地位問題
完全唔同層次

我覺得除左佢話將d壽司合埋一齊食個下好笑, 幾段都唔岩我口味

係爛gag果種笑囉
但相信大部份棟篤笑迷都唔係想聽呢d
特登唧係笑既gag

簡單講開始換衫既棟篤笑
定位已經唔同左
層次變到fans聚會咁

娛2明明成場極高質，
d 古代撚淨係記一句東急呀雪

呢段好似純粹講緊佢去食壽司 講緊十蚊食得一淡飯 然後買左件返屋企俾阿爺
阿爺就話 當年我同個戰友係村口見到日本仔食呢舊野 我殺左佢
其實笑點只係 跟住佢話阿爺問佢 你呢兩舊野 買左幾錢？（要有前面聽過佢阿爺係出街食飯都嫌要洗錢先）
黃子華唔敢答

娛2唔似棟篤笑
似分享會多d

由始至終都唔覺得有咩好笑...

真 我諗唔明上面話極高質個點係邊

多謝你既參與

咁冇乜所謂
感受係主觀既

你聽得明，其實每個人生既path 黎
唔係講政治咁表面

係個度！
喂你隔離個啲係咪你朋友 喂你地得閒帶佢去威下
不過依家好多男士出黎玩都話呀「我係處男」
不過呢個似係

洗唔洗嬲...

好記得扮個女仔摸Lin果下，話要比處男睇埋

永遠最篤到笑點/有記憶點既位就係佢一語道破左好多人一直做緊好荒謬但又集以為常既事
越有人生閱歷越覺得好笑

應該再開，都唔知可以講啲咩好。

真
以前中一中二睇冇炭用 睇完無笑過
到中六個年夜深係度睇多次
心諗仆街做咩同以前睇個感覺唔同哂既

無炭用係人生頂峰，之後慢慢落返黎

拾下拾下應該係最好既一次

之後我覺得係冇碳用

覺的秋前係頂峰，怕回歸後無得再開，佢係秋前盡量將想講既講哂出黎

色情家庭同跟住去邊度比較傾向哲學
秋前偏政治

依個笑到仆街

No. 1 一定係「拾吓拾吓」。

破如輪轉
起機場
我讀得書少 一少撮人姐係幾多人
將當年香港人既慘痛變左自嘲式搞笑
係佢最大賣點
唔係搞d食字 FF出黎既朋友呀強既爛gag

拾下拾下講股市呢段
好多人由未入股市睇
去到入左股市睇
再到入左股市幾年後睇感覺都會好唔同
你個身份會由觀眾變左佢笑話入面既主角

中學唔明
大個睇完就

跟住去邊度係有深度，但鋪陳太長
到後面「中国人係一個咩民族」觀眾先明白佢想講咩
秋前一開波就黎料，結構完整冇冷場，堪稱精品
而且講政治從來難度係高

色情家庭題材唔太中我不便評論

但諷刺係講果個自己08繼續中冧把降

就係你睇完又中 再睇先好笑
笑中帶淚

秋前,拾下拾下,冇炭用
以一場棟篤笑黎講係高質過 末世,色情,跟住

前面呢3場D gag 個深度岩岩好,佢講最後一句個時你就會笑
後面個3場要睇碟慢慢聽多幾次先get得晒

係
呢度好似好多人誤解左跟住去邊到既意思
其實咪就係講緊中國同香港何去何從
去到末世財神同秋前算帳都係延續番呢個topic

末世財神好似都幾underrated
市井同深度野balance得幾好
最鍾意講馬果段
後半講大陸 鄧小平果段都唔錯

冇人講唔痴線唔正常既

睇左咁多套最難笑得出真係得呢套

嘩眾取寵我覺得仲差過佢
當日現場睇有少少老尷

似一場風暴來襲前嘅最後道別
因為好多punch line係你一定聽過

但係以後只能 youtube 見

秋前 拾下拾下 冇碳用 應該係三個最雅俗共賞嘅show啦

不嬲都唔覺得好笑我覺得林作講野仲好笑，其實好多時唔係佢講啲野好唔好笑，而係個人有無講笑令人會笑既魅力

咁咪即係主觀感受
的確個個唔同

跟住去邊度
真心全場笑唔出

笑唔出係因為佢講得好中啫...
'有中國特色嘅社會主義'
'有香港特色嘅民主選舉'

定位緊香港文化,香港人

都係既正如周星馳啲對白，其他人講未必會好笑一樣，有啲人講正經野但你都會想笑咁講

我全部都要重睇十幾次先明佢真正想講乜。

係架
我諗絕大部分佢既fans
都係鍾意未紅到啱啱紅個陣既佢既performance
即係樣衰衰賤賤格格金魚佬既樣

而唔係做左明星攞視帝既佢講笑話

可能係淺藍嗰類.
佢知個政治有野唔妥,
亦理解'攬抄'嘅由來( '洗燥')
但唔好expect 佢認同黑警死全家

越後越唔好笑

最笑唔出應該係娛樂圈血淚史2
不過當係黃子華下半生傳記黎睇都ok 既

傻仔比錢佢

跟住去邊到真係好撚悶

黃子華從來都係大中華膠

仲有澳雪木瓜露

原島大地嘅童年陰影
一個細路仔上台拎獎，咁樣就淪為笑柄，
比個大中華膠拎撚晒彩

睇到呢個post，依家去YouTube 睇返真係完全笑唔出，想喊

最慘係呢兩套嘅票房都唔差，我諗佢會好有自信咁繼續拍戲

金盤啷口有咁差咩 咁多人踩嘅

金盆啷口前已經翻炒舊 joke

現場睇應該會比個氣氛感染到
但佢前排做網上付費睇，真係好撚差
聽得出佢唔敢得罪黃同藍兩邊，
想食兩家茶禮

點解唔理好壞 都好似無乜人提娛樂圈血淚史2

我自己覺得最差呢套 好無共嗚 純粹晒命咁款

原來有人講左

呢場係唔係最後咩開車門嗰個
全場唔知道完左啲拍手好散好尷尬

係咪好多00後去睇金盤

淨係句 面斥不雅 都夠我翻睇十次

以前香港人真係搵jetso得嚟好有道德

基本上冇炭用及之前嗰啲都好掂，打後嗰啲我感覺有點為做而做

你年細咪冇共鳴
到佢咁過佢人生最打得果3、4十年
睇返原來唔得就真係唔得

唔係晒緊命、係認命

有冇諗過係年代唔同左
2014佔中之後香港變化太大
中港矛盾、本土思潮、反共情緒

你呢個時候仲只係一句「面斥不雅」會唔會out左d
呢句2008前講就差唔多

要避重就輕就係咁
中国唔講得、港共唔屌得
咪得番男男女女、搞下爛gag、網絡文化之類題材

唔明你想表達啲

舊啲就唔可以懷念？

尋晚聽住訓
馬雲套功守道打贏甄子丹 打贏李連杰 打贏戰狼吳京佢咪就係唔明咩叫面斥不雅
不過我覺得最重點都係最後引用黃霑叔既句子
黎度講香港保守程度問題

你鍾意懷念既咪鍾意囉
但你話係00後冇共鳴我唔同意
因為我呢d老餅都唔buy

同感
秋前係97前最後一場篤棟笑（97年4月舉行）
所以講啲嘢最「入肉」同埋真係有種「最後一次」嘅感覺
不過當時好多嘢睇唔明要到近年睇返就好好味道

一陣重溫下先

第二集都叫認命咩？
佢除左電影 其他泛泛掂喎

收尾果段係
呀媽 無我 你無今日 無個囉字

你話係職業生涯總結都話

仲有 佢拍電影擺明就係唔掂無才華
上面先有人提起棟篤特工同乜代宗師

識背咁滯唔使重溫喇

秋前佢擔心之後自我審查

結果到金盤都係因為呢個原因話係最後一場

佢冇演技就係人都知
佢由頭到尾都係想做出色演員
搏埋最後一鋪溥儀衰埋
咪認命繼續棟篤笑同接爛片搞下笑
佢都講得好白

佢有咩可以晒

其實金盆再翻聽又會聽多啲野，覺得面斥不雅嗰度係好隱晦咁講左香港變成咁嘅原因，之後你睇到佢講過再係咁落去就會爆一場比14再勁嘅運動，點知真係中左

補充
其實佢一直都係咁既人
你覺得佢晒，其實佢係酸
酸黎明、酸劉華、酸梁朝偉
由第一個棟篤笑開始
一路走來始終唔得

人地邊有嬲 你會唔會睇得自己太高, 以為你鳩up 兩句人地會嬲

你又嬲乜 咁惡做乜🥺

根本就無人嬲, 你做乜鳩

你完全睇唔明黃子華

呢兩場真係神級

我諗佢覺得黃子華已經係一個算出名既藝人
所以以為佢晒緊命

我都係出黎做野先開始聽得明佢講既野係啲咩
以前聽根本唔知佢想講乜 完全唔識笑
但係呢加聽翻先知 原來真係好sad

個大市跌 唔關你個number事
你個number升咗上去 你就唔會落翻黎

9幾年到2000年已經講哂今時今日發生緊既野
其實真係冇咩好講

佢都仲度到咁多野算係咁

偷偷留下負皮🥺

引退果場, 係我第一次現場睇佢, 悶到仆街
都幾失望

無碳用
拾下拾下
秋前算帳
我心目中top3

用左轉場音樂，質素直插

我躉樓霖 唔關我個單位事

換衫
唱鳩歌
紅館
飲水⋯

鬼唔知佢心路歷程咩
明明個post 就係比較緊佢既棟篤笑

單人果啲 佢除左兩套娛樂圈血肉史 大部份係諷刺時弊
有共鳴好多好出奇？

佢第一套係自嘲 但彈起左啦
有晒機會做佢想做既野
咁代表佢入面無講過自己既成就？

佢有講tvb拍劇 有講佢伊館變紅館 開到四面台

拍戲佢都有晒機會 因為棟篤笑紅左
仲有人比錢佢自己開戲

佢入面咪講佢因為拍唔到戲所以開左個棟篤笑
但竟然無心插柳比左個機會佢囉

都唔明你兩個做乜鳩 社會時事就個個都可以留意
但佢呢啲野真係個個都咁有共鳴咩

香港個個都有機會嘗試實現自己夢想？然後證實自己真係唔掂？

我諗絕大部份人係機會都無啦

仲有娛樂圈入面既野真係得淡笑
果啲咩導演 果啲戲呢啲戲 第一次聽有幾多人真心明佢講緊邊部戲同邊個打邊個呀？

計果一劇 除左一蚊雞保鑣 有幾多人講得出佢拍過 咩電影？

同埋如果佢咁都唔叫成功真係除左連登仔都唔知有邊個講得出
人地法拉利都渣過啦
點撚樣大家都有共鳴呀

睇開佢既演出（包括劇集 電影等）既話明就點都明既
但講棟篤笑表演黎講
娛2係真係偏差 唔係差在佢講啲咩
以往佢都會自嘲自己既演藝歷程
但表達手法好好多
娛2有好多位佢都好格硬 係明佢想講咩同為咩呀
但成件事個鋪排 表演 係真係差

入去睇女嘅啫

唔太鐘意後期用音樂黎切換話題
以前就咁講落去用一個笑話轉到另一個話題好流暢

問題就係佢真正想做既係一個演員

娛樂圈血淚史 1, 你會聽到好大怨氣.
因為30歲既黃子華, 認為自己係懷材不遇.
之後既棟篤笑入面, 因為多左好多機遇, 佢既怨氣開始轉向
有經費唔夠, 有劇本差, 有大明星撞期, 有運氣, 有知名度唔夠人高
好多藉口好多野賴, 千錯萬錯, 佢都冇認過係自己既錯.

但係到娛樂圈血淚史2, 佢終於承認
就算比佢用旁門左道變得有知名度, 有錢, 有埋票房
但係,始終唔係佢心目中既"o個D"

娛樂圈
因為對娛樂圈冇興趣
唔關佢事

佢扮開可樂果下真係好勁

有咩寓言

兩個鐘對香港人感覺抵d
你話係唔係

百事唔係可樂咩個下？

收880蚊聽一粒鐘真係反枱都似啲人

其實早期佢啲show都係個半鐘咁上下

棟篤笑同憤世嫉俗真係一線之差

冇碳用
秋前秋後
拾下拾下

金盤真係失水準

黃子華太想講關心社會的說話，其實大家只想開心笑笑。